稱呼警察為狗， 諾貝爾和平獎得主劉曉波的睇法。

非暴力反抗是民間的主流共識，但面對不講理的專政機器，民間人士要真能做到非暴力並不容易。民間的這種非暴力，不僅是反對肉體暴力，也包括反對語言暴力。面對警察的肉體暴力和語言暴力，民間人士還能堅持理性的非暴力，這需要更為堅硬的韌性和耐力。如果警察罵了你，你反過來罵警察就是一條狗。這麼罵，不僅會激怒他，還會把他的道德包袱一下子就放下了，他會想，你都罵我是狗，狗的本性就是咬人，那我就當條狗給你看看。那種道義對他的壓力感就一點都沒有了。所以你跟他打交道的時候，他想用野蠻的方式激怒你，你偏不被激怒，反而要用自己的文明方式去抑制他的野蠻和激發他身上人性的東西。

節錄自 "從六四到零八" 中的"民間的自我反省與朝野和解的可能性"

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢

鬧佢就話，就話冇道德包袱

唔鬧佢就話打份工者

咁點算好

lm學野

"所以你跟他打交道的時候，他想用野蠻的方式激怒你，你偏不被激怒，反而要用自己的文明方式去抑制他的野蠻和激發他身上人性的東西。"

好終極嘅和理非， 用連登仔講法甚至有啲"左膠"

「非暴力反抗」
頭幾隻字就知你係傻閪

咁你鬧黑警做「神」囉

咁而家係咪唔叫佢做狗又唔打你?

標準左膠諗法
同埋一開始冇人叫佢地做狗嘅時候
班狗都已經發左癲咁
唔適合呢個理論